[立此存照，簡卓峰肯定數錯浪] 道指（3）-1浪勁挫 恒指跌459點爭持

道指（3）-1浪勁挫 恒指跌459點爭持
波浪理論＋陰陽燭＋50天線＋孤島，具測市功能。

道指本周一以烏雲蓋頂下挫157點，50天線失守，本欄發出警告，指出（2）-c浪可能見頂，果然，周二進一步回落，最低24947點，挫231點爭持，收報25007點，跌171點（0.68%），二連挫，共跌328點（1.29%）。

道指中期（2）浪反彈，以對稱三角形運行，量度跌幅【圖1，虛線下降通道底】將下破200天線，A-①-（3）浪尋大底。

道指中期（1）浪以標準的1、2、3、4及5浪下跌，恒指一樣【圖2】，分別下挫12.2%及13%，然後又齊齊出現中期（2）浪反彈，以a、b、c浪反覆波動，如確認見頂，後市展開中期（3）浪下挫，跌幅常最少等於（1）浪，甚至是（1）浪跌幅的1.382倍、1.618倍……。

道指每周MACD處熊差距，利淡，每周%KD（隨機指數）18%K低於9%D，也利淡；每月%KD，也出現18%K低於9%D，往績後市一浪低於一浪。

道指周一下破50天線，周二恒指上升7點，但筆者警告，恒指一連兩天形成孤島，周一大升裂口30996至31342點，闊達346點，也是周線裂口，而上周五亦有上升裂口，介乎30724至30840點，也增加恒指的負擔，提防下破50天線，果然，周三大裂口勁挫，最低見31141點，大挫459點（1.45%）爭持，收報31435點，跌166點，恒指忌低於50天線31325點收市。

騰訊（00700）下周公布業績，但Ⅰ-⑤-（5）浪1月29日最高476.6元，已經見頂及反映可能十分好的業績。

恒指是否頭部向右肩傾斜的大頭肩頂？2007年，恒指31958點月線烏雲蓋頂，狂瀉66.6%；2015年，恒指28588點月線烏雲蓋頂，大瀉36.1%；目前，恒指33484點，月線又烏雲蓋頂，第三次大屠殺，最快明年首季才見熊三C-⑤底部，即長期⑤運行至中期（5）及小浪5，入市良機矣。

恒指1月見頂，香港樓價將於6月見頂，起碼跌30%或以上。

希望你keep住指出錯誤

無壞消息，點解要跌？

我都想知. 信報仲要請依個波浪大師到幾時